**九龍巴士HK1線**是[香港的一條巴士路線](../Page/香港.md "wikilink")，於[2008年夏季奧林匹克運動會馬術比賽期間行駛](../Page/2008年夏季奧林匹克運動會馬術比賽.md "wikilink")，往來[大學鐵路站及](../Page/大學站.md "wikilink")[香港奧運馬術比賽場地（沙田）](../Page/香港奧運馬術比賽場地.md "wikilink")。

## 歷史及簡介

為方便市民及遊客到[香港觀賞](../Page/香港.md "wikilink")[2008年夏季奧林匹克運動會馬術比賽及](../Page/2008年夏季奧林匹克運動會馬術比賽.md "wikilink")[2008年夏季殘奧會馬術比賽](../Page/2008年夏季殘奧會馬術比賽.md "wikilink")，以及方便市民到達[香港奧運馬術比賽場地（沙田）參與有關團體之活動](../Page/香港奧運馬術場.md "wikilink")，[九龍巴士特此開辦](../Page/九龍巴士.md "wikilink")**HK1線**。本線首班車於2008年7月20日16:30分別於[大學鐵路站及香港奧運馬術比賽場地](../Page/大學站.md "wikilink")（沙田）開出。

## 服務時間

### [大學鐵路站開](../Page/大學站.md "wikilink")

  - 1630-1915
      - 每3-8分鐘一班

### [香港奧運馬術比賽場地（沙田）開](../Page/香港奧運馬術場.md "wikilink")

  - 1630-1930
      - 每3-8分鐘一班

## 收費

  - 全程：$6.3
      - 2008年7月12日之所有班次，凡持有青少年暑期活動入場券的乘客，當日可免費乘搭該線。
      - 乘客如持有當日有效的奧運馬術比賽門票，可免費乘搭該線。

## 外部連結

  - [九巴開辦HK1線配合青少年暑期活動](http://www.kmb.hk/tc/news/press/archives/news20080711158.html)

[HK1](../Category/已取消九龍巴士路線.md "wikilink")